<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://chongcang715.github.io</id>
    <title>珫苍</title>
    <updated>2020-07-16T15:35:21.614Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://chongcang715.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://chongcang715.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>存档用个人博客</subtitle>
    <logo>https://chongcang715.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://chongcang715.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 珫苍</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[补档目录]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/bdml/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/bdml/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T15:02:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><font color='#669900' size=5> 补档目录</font><br>
有的我自己也忘了...欢迎留言<br>
<br></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><font color='#669900' size=5> 补档目录</font><br>
有的我自己也忘了...欢迎留言<br>
<br></p>
<!-- more -->
<h2 id="k礼猿">K|礼猿</h2>
<h3 id="原作二期后日常">原作(二期后)日常</h3>
<blockquote>
<p>《所谓探病一叙》<br><br>
《天台告白大会》<br><br>
🌙《起飞的夜晚与坠落的神明》</p>
</blockquote>
<h3 id="原作相关假想">原作相关假想</h3>
<blockquote>
<p>《浮梦之秋》<br><br>
《星花火（下）》</p>
</blockquote>
<h3 id="paro">PARO</h3>
<hr>
<h2 id="pot忍迹">POT|忍迹</h2>
<p>《心潮》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【礼猿】天台告白大会]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-tian-tai-gao-bai-da-hui/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-tian-tai-gao-bai-da-hui/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T06:43:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>礼猿 | 天台告白大会</p>
<p>*原作向日常 双向暗恋阶段</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>礼猿 | 天台告白大会</p>
<p>*原作向日常 双向暗恋阶段</p>
<!-- more -->
<p>—————</p>
<p>“就是这样。接下来，请各位在此直抒胸臆。”</p>
<p>宗像礼司站在scepter4的男子宿舍青云寮的天台上，气势十足地如此宣言道。</p>
<p>宿舍楼下集结的青服队员数量可观，看来不仅是实战部队，连文职的后勤也来了不少人。伏见猿比古只想把自己埋在这样一群人里，他在接到副长命令要求休息日在宿舍背后的操场集合时就不太高兴，等看到宗像的身影出现在青云寮的天台时胃开始隐隐作痛，直到刚才，听到宗像说“于今日举行Scepter4的天台告白大会”的瞬间，他嘴角抽搐、满心愤怒，开始观察形势规划逃跑路线。</p>
<p>“伏见！”</p>
<p>事与愿违，淡岛点到了他的名。</p>
<p>伏见咋舌，不情不愿地走出队伍：“是。我在这里。”</p>
<p>淡岛神色严肃地望向他：“请你维持秩序。”接着她又挑出一人：“秋山！你和伏见一起整顿队伍，务必使所有人列队齐整。”</p>
<p>“是！”</p>
<p>秋山出列，简单响亮地回应。</p>
<p>副长为什么不自己来呢，伏见叹着气指挥列队，余光里瞥见淡岛登上了青云寮的逃生楼梯。</p>
<p>伏见瞳孔散大。是啊…这样的话就算是女子也可以直接上天台，怪不得宗像连文职都召集过来了。</p>
<p>但是就算这两天任务不繁重，要他把休息日浪费在这种事上也太混蛋了好吗。什么天台告白大会你是初中生吗。再说告白什么的一群青服中间冒粉红泡泡的画面太美不敢想象啊。</p>
<p>虽然心中的怨念吐槽已经刷屏，但对待任务一向是尽职尽责的伏见还是很快完成淡岛的要求。实战部队原本就训练有素，只需将后勤编排得当就可以。几乎同时，淡岛的声音从楼顶传来：</p>
<p>“我是淡岛世理。”</p>
<p>不愧是副长，伏见心想，只要是室长的活动从来都是第一个上。可这次是要告白啊。</p>
<p>“我想对室长说。”</p>
<p>啧。伏见禁不住咋舌，果然，副长的告白对象除了那个人还会有谁呢。</p>
<p>“室长，工作辛苦，请您注意身体。还有，之后请您更加地信赖我们吧！”</p>
<p>“以上。”</p>
<p>伏见愣住了。</p>
<p>离他最近的特务队众人也愣住了。</p>
<p>“不、不愧是小世理…”</p>
<p>特务队里面不知是谁自言自语，说出了所有人的心声。这和预料之中的粉红告白相差得也太多了，但是没人说这样是不行的，宗像的要求也是说“告白”，字面意义上所有一切主张都可以涵盖在内。</p>
<p>“非常感谢，淡岛君。感谢你对我一直以来的帮助，还有对scepter4事物的尽职尽责。”</p>
<p>宗像温和地回答。就在淡岛上楼，伏见整队的时候，他走下天台来到了操场上。此刻便站在队伍的最后方。</p>
<p>“不过淡岛君，”宗像微笑，“我一直都十分信赖你们。”</p>
<p>淡岛站在天台上鞠了一躬。</p>
<p>特务队的众人交换了下眼神，有些无奈却也自豪。这两位上司啊…有些时候也真是天然到让人头疼。</p>
<p>受到淡岛的感染，实战队伍里面冲上去一群年轻人。</p>
<p>“那个，我也想对室长说！谢谢您看中我让我来到Scepter4！”</p>
<p>“我想对室长说…那个…我宿舍前两天漏水了。青云寮真的挺破旧了可以改造吗？”</p>
<p>“室长。感谢您之前的建议，我现在剑术进步了很多。”</p>
<p>“我不知道该找谁，我对我们与政府系统的交接有些小建议。室友鼓励我去找室长…室长，可以和您聊一聊吗？”</p>
<p>……</p>
<p>这之中很多人是被石板赋予了能力之后被宗像聘入S4的，并非传统严格意义的青之氏族。但是如今看起来，他们都在努力适应这个新的方向。</p>
<p>scepter4的方向，也是宗像礼司所指的方向。</p>
<p>“期待你的后续发展。”</p>
<p>“哦呀，这确实是件需要讨论的事呢。”</p>
<p>“不必客气，杉田君。看到你能在淡岛君手下走过三招我也觉得很惊讶。”</p>
<p>“请你在明日下午来我办公室，如果有纸质报告请先提交给伏见君。”</p>
<p>宗像一一回答。</p>
<p>忽然被提到名字的伏见心中正在想宗像这次会不会是真心考虑要修缮青云寮干脆重建算了，听到宗像的回答不得不重新看一眼天台上的脸好留下印象，同时懒洋洋地回答一句“是”。</p>
<p>那个人手上的碎片越来越多了啊。</p>
<p>终有一天会拼出他理想的世界吧，伏见在阴影中浅浅地笑了。</p>
<p>至少伏见猿比古是认同的，那个宗像理想的世界。</p>
<p>下一个走上天台的是淡岛下来后的第一个女生。她站在那里好一会儿没有说话。</p>
<p>队伍之中明显有一阵骚动，有很多后勤的女生举起手像是在为天台上的同事打气。</p>
<p>“我，我是庶务课的井上…”</p>
<p>女生终于鼓起勇气。</p>
<p>“我想来感谢一个人…虽然不明白他在想什么，看起来很可怕，但是实际上十分绅士，是很温柔的人。”</p>
<p>伏见开始不耐烦了。队伍里有人低声吹口哨，伏见瞪眼扫了一圈，在队伍最后停了一眼，很快收了回去。</p>
<p>“之前对您有很大的误解。对不起。”</p>
<p>“谢谢您那天出手帮我。”</p>
<p>女生捂着脸，大声喊道：</p>
<p>“谢谢你，善条桑！”</p>
<p>日高爽朗地大笑。有很多人和他一样，站在后勤之中鹤立鸡群的善条刚毅脸上有些窘迫，不过站在他身边的吉野弥生很是高兴，让善条的脸色也无可奈何地缓和下来。</p>
<p>像是开了一个头，接下来出现的还是女孩子。她们就像齐心协力要把这个风向奇怪的告白大会扭回正道似的。</p>
<p>“我想和特务队的加茂先生说，您的厨艺真的很棒，一定会…一定会找到新的所爱之人的。”</p>
<p>“上次休息日，乘电车的时候我遇到了…”</p>
<p>……</p>
<p>“秋山先生！我喜欢您！”</p>
<p>没想到第一条爆炸性发言是投向特务队的良心，道明寺夸张地诶——了一声，弁财友善（？）地替提醒搭档“秋山你的脸全红了手也在抖”，平时在众人列队时总保持一脸冰冷的淡岛也不禁微笑起来。</p>
<p>伏见瞥了一眼最后，宗像扶了扶眼镜，一副看热闹的表情注视这片混乱。妄想着宗像会出来结束这场闹剧果然是不可能的吗，伏见紧急思考还有什么办法拉响警报。</p>
<p>秋山还在捂脸，大声表白的女生已经走下天台，她原本也没有期待回答。</p>
<p>“我是来自情报课的佐野，伏见先生，我可以周末去请教您公务系统的框架问题吗？”</p>
<p>“不可以。”</p>
<p>伏见毫不犹豫地拒绝。</p>
<p>“果然是那个伏见先生…”</p>
<p>“伏见先生好直接…”</p>
<p>“这有点…”</p>
<p>人群中窃窃私语。不过忽然又变得寂静无声。</p>
<p>“对代码有问题你应该先去询问情报课的柳生。”伏见皱眉，继续回答，“如果是他也回答不了的底层框架问题，请你发公务邮件在上班时间来找我。”</p>
<p>“我很遗憾，不过伏见君周末的确是很忙的。”</p>
<p>伏见话音刚落，另一个声音便接上了他的话。</p>
<p>伏见转过头，只见宗像穿过寂静的人群朝队伍的前方走来。</p>
<p>“好的！”女生慌慌张张地跑下去了。下一个走上来的居然是日高。</p>
<p>“我是特务队的日高。”他眼神坚定，“我想对副长说。”</p>
<p>“我们都明白您的心意，但是在我也尝试过后，我还是觉得您每日亲手做红豆沙十分辛苦！”</p>
<p>特务队队员望向日高的眼神是神圣的。连宗像的表情都流露出赞许之意。</p>
<p>“所以，我希望您…”</p>
<p>“谢谢你，日高。”</p>
<p>淡岛打断了他。暖阳裹住她的脸颊，那个笑容看上去非常美丽动人：“之后也会邀请你与我一起的。”</p>
<p>对于特务队，希望的光芒碎裂了。</p>
<p>意志消沉的伏见没有注意到道明寺是什么时候上去的，但是当他站在上面，视线与伏见相交时，伏见的潜意识觉得自己应该马上上楼把那个人拖下来。</p>
<p>“伏见先生——”</p>
<p>伏见当机立断，快步跑上消防楼梯。</p>
<p>“我想对你说——”</p>
<p>两层了。</p>
<p>“请你不要再追我了——”</p>
<p>伏见停住脚步，脸色发青，扶着栏杆的手攥起青筋。</p>
<p>道明寺————————————！</p>
<p>“我真的写不来……”</p>
<p>报告两个字还没说出口，道明寺安迪的身影就从天台上消失了。</p>
<p>“哦呀，时间正好。”</p>
<p>宗像确认终端上的时间，“那么，今日的活动就此结束。关于活动之中提到的针对scepter4建制的意见建议，我会与淡岛君充分商议，至于其他部分，还请各位自行解决。”</p>
<p>他提高音量，意有所指：“请还留在天台上的人收拾妥当。”</p>
<p>伏见充分尊重上司的要求，没等到道场，在天台上就收拾妥当了。</p>
<p>加茂过来无可奈何地背着道明寺下了楼，伏见不想跟着同行，于是便又在天台上逗留。</p>
<p>夕阳西下，天空的冷暖交织成紫色的霞。</p>
<p>天台的风很大，鼓起他制服的下摆，吹乱他的刘海。</p>
<p>楼下的一切都很渺小。高高在上的人的视野啊。</p>
<p>楼底聚集的人群已经散了，他轻声说：</p>
<p>“真是的…周末都还让人不得安生。”</p>
<p>“请您也心疼一下努力工作的下属好吗。”</p>
<p>反正已经没有别人了，他自暴自弃地闭上眼。</p>
<p>请在此直抒胸臆。</p>
<p>“我…”</p>
<p>喜欢…</p>
<p>“哦呀。”</p>
<p>“这可有点困难。”</p>
<p>“因为很中意你，所以不想放你去休息呢。”</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【礼猿】星花火 （下）]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-xing-hua-huo-xia/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-xing-hua-huo-xia/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T03:41:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>*原作二期BE假想</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>*原作二期BE假想</p>
<!-- more -->
<p>“哎你们说，今年的花火大会是不是取消啊？”</p>
<p>“很有可能啊…”</p>
<p>“虽然很期待，不过估计…”</p>
<p>刚刚结束巡逻，在办公室小声聊天的特务队忽然安静下来。</p>
<p>“室、室长！”</p>
<p>推门进来的男人脸上向来看不出表情，此时便也没人清楚他对于下属的讨论究竟是怎么想的。但是他们都知道，上司最反感的就是偷懒不做事的人。</p>
<p>“秋山，来一下。”</p>
<p>这次他什么都没说。秋山副长跟出去，视线警告一下之后颇为体贴地关上办公室的大门。</p>
<p>“吓死我了…”</p>
<p>“以为要被开除了。”</p>
<p>“没有被教训诶lucky！”</p>
<p>“唉呀你小点儿声！”</p>
<p>&amp;&amp;&amp;</p>
<p>秋山一路跟随着来到室长室。</p>
<p>室长办公室多年来的装潢都未曾改变，至少从秋山调入scepter4的时候算起就是如此。那个人喜欢的和室依旧保留，煮茶的工具也原样未动，但是现任室长却从未在那里办公休息或是招待客人。</p>
<p>秋山问起来的时候他总是说：“没有必要。与其把经费浪费在装修办公室这种无聊的地方还不如提升装备。再说这间办公室宽敞得毫无意义。我只用这边就好了。”</p>
<p>不过，虽然说不会用到…</p>
<p>秋山慢慢收回视线，心想：和室的那一边还是很干净呢。</p>
<p>就好像上一任，宗像室长还在的时候一样。</p>
<p>“这些报告我已经批过了。麻烦你。”</p>
<p>伏见手指屈起，轻敲在两摞文件上。秋山应答一声搬过来文件，开始快速地翻阅伏见留下的指示意见。</p>
<p>以往二人的对话通常在此处结束，但是今天秋山敏锐地察觉伏见似乎还有什么想说。他翻阅着文件等待室长新的命令，但是好一会儿，伏见只是沉默着。</p>
<p>秋山从文件中抬头，发现伏见正盯着和室的方向。秋山心中一动：</p>
<p>“室长。我还有事汇报。”</p>
<p>伏见转向他。</p>
<p>“关于宗像家的意外。”秋山说，“庶务课已经派人去和宗像大司先生联系，对方同意接受我们的安排。”</p>
<p>“好。”</p>
<p>伏见轻轻点头。他微不可闻地叹了一口气，似乎是对此感到满意。他补充道：</p>
<p>“向目前休假中的实战部队队员发通知，找两三人去医院附近巡逻帮忙。加班费……”</p>
<p>“关于这个。”秋山打断，“弁财和榎本已经在医院待命。加茂说想负责每日餐食，道明寺吵着要替他跑腿送饭呢。”</p>
<p>熟悉的名字一个一个报出来的时候秋山有些怀念，语气上变得不是那么公事公办。伏见的唇边也泛起很小的微笑。随即他像是忽然想到了什么可怕的事，神色难得有些僵硬不安：“秋山，副长……”</p>
<p>尽管现在秋山才是副长，但是他们都明白这个词指代的那位干练的女性，以及暗示的那个恐怖的红黑色甜蜜地狱：“还没有告诉副长，日高和五岛去监视…咳，陪着副长。”</p>
<p>伏见看上去安心了一些，从未及处理的报告中取过一件，打开电脑，像是下一秒就要投入工作之中。</p>
<p>秋山见此便打算离开。也许是因为今天的气氛很不一样，他在转身离开前突兀地开口：“伏见先生。”</p>
<p>伏见有些惊讶地抬头。</p>
<p>“您也要注意休息。最近，工作太拼命了。”</p>
<p>有那么一瞬间秋山恍惚觉得他们并不是在室长室，而是在外面的大办公室。年少的上司并不是稳重冷静地坐在摆放名牌的办公桌，只是在普通的圆桌边上对着自己的电脑敲敲算算，对于听到的无聊话题会旁若无人地大声咋舌。</p>
<p>“谢谢。”</p>
<p>伏见只是点头算作回应，然后就埋入工作之中。</p>
<p>以为…至少会听到咋舌的。</p>
<p>秋山苦笑。</p>
<p>那时候，能让伏见猿比古休息的只有宗像命令。如今再也没有人能劝他去休息了吗。</p>
<hr>
<p><em>本当は 未来なんかよりも</em></p>
<p><em>瞬間の方が欲しいです</em></p>
<p><em>逢いたくってたまらない時間は淋しすぎるんです</em></p>
<p><em>其实比起什么未来</em></p>
<p><em>更想拥有这眼前的瞬间</em></p>
<p><em>想见你到无法自已的时间也太过难熬</em></p>
<hr>
<p>夏日祭还十分遥远。</p>
<p>在今天这种日子穿着和服踩着木屐来这里的人就是脑子有问题，伏见心想。</p>
<p>他走在岸边，带着寒意的冷风直往他的袖口和脖颈中钻，衣服竟还是有些大了吗。</p>
<p>为什么要来呢，他问自己。</p>
<p>是因为秋山劝他休息一下？</p>
<p>是因为听到下属在讨论花火大会？</p>
<p>还是前几日得知宗像家的事，让他提前想起宗像礼司了呢。</p>
<p>“……您好？”</p>
<p>他沉默地望着天空，背后却忽然传来一个试探的声音。</p>
<p>见他侧过身，推着自行车的女子怔愣片刻，“不好意思我认错……啊！”</p>
<p>她忽然笑起来：“是弟弟啊！”</p>
<p>糟糕的记忆浮上来。曾经被说“谢谢你们兄弟俩！”的那个事件。</p>
<p>真是该死的花火大会。</p>
<p>“你真是长得越来越像哥哥了，这身衣服也很像你哥哥的那一件吧？”</p>
<p>无视伏见的脸色，女子爽朗地说着：“当时真是谢谢你们那，我差点就找不回爱酱了。”</p>
<p>在人潮中迷路的小姑娘，一个人躲在角落里张望着哭泣。宗像走上去，屈膝半蹲在她身前。</p>
<p>“平安地回去了吗。”伏见说，“没有…再次迷路了吗。”</p>
<p>“啊呀我那之后就很留心啦，不会再不小心丢下她啦。”</p>
<p>“那真好。”伏见声音很低地回答道。路灯的光在他的刘海上打上一层阴影，他的眼瞳躲在阴影之后。</p>
<p>“对啦。”女子说得意犹未尽，车头都斜了过来，“你哥哥呢？”</p>
<p>“他…”</p>
<p>第一次尝试噎在喉咙，伏见皱眉，想要再次开口，但嗓子就像被装上消音器。</p>
<p>他开始粗重地喘气，指间发抖地攥紧和服的衣摆。</p>
<p>这没什么。</p>
<p>这是事实。</p>
<p>那个人……</p>
<p>他……</p>
<p>给我说出来啊！</p>
<p>“诶你没事吧？怎么脸色这么苍白？”</p>
<p>“我没事。”</p>
<p>伏见后退一步躲开女子好心探过来的手，他的腿也开始颤抖，整个身体摇摇欲坠，但还是一字一字地回复：</p>
<p>“他死了。”</p>
<hr>
<p><em>本当は どんなときでさえ</em></p>
<p><em>あなたとふたりでいたいです</em></p>
<p><em>ひとりで泣きじゃくるくらいならいっそ傷つきたい</em></p>
<p><em>其实无论什么时候 都想和你两个人一起</em></p>
<p><em>与其任我一人孤独啜泣不如将我伤得更深</em></p>
<hr>
<p>好热啊……</p>
<p>现在已经是下班时间，伏见看了一眼窗外被炙烤的地面，还是不想移动脚步离开办公室。</p>
<p>至少这里可以开冷气。他提起袋子，估算昨天去便利店买的能量棒能否支撑他今晚在这里熬夜。</p>
<p>“哦呀，伏见君。”</p>
<p>下班时间最不想听到的必然是上司的声音，不过被嫌恶的那位毫无自觉，依然迈着步子向伏见的方向走来。</p>
<p>“是。您有什么事吗。”</p>
<p>伏见懒懒地抬头，满脸都写着麻烦。</p>
<p>“已经下班了还不回去吗。”宗像不急不缓地问，“据我所知，你应该没有必须要在今天熬夜完成的项目。”</p>
<p>“只是想要多留一会。外面太热了。”</p>
<p>伏见很诚实地回答。</p>
<p>“宿舍确实没有制冷设备呢。”</p>
<p>那还不是拜你所赐啊。伏见没什么吐槽的精神，下午由他负责巡逻，被热气熏蒸的脑袋运转得有些迟缓。</p>
<p>“看你十分辛苦的样子呢。”宗像居高临下地望着他，脸上是那副让人搞不明白的笑容。</p>
<p>总觉得接下来没什么好事，伏见皱眉，在冷气和听上司废话的艰难选择之中犹豫不决。</p>
<p>“伏见君。”</p>
<p>算了，看在纵容我用公家空调的情分上。</p>
<p>“我郑重其事地，邀请你今晚与我一起去花火大会。”</p>
<p>这个人到底在说些什么。</p>
<p>伏见瞪大双眼。</p>
<p>夏日的夜晚，即使岸边也挡不住暑气。伏见一个人站在角落里刷着终端，神色不耐。有人朝这个角落走来，步伐坚定。伏见抬起头，隐隐夹着怨恨的视线投向宗像。对方穿的并非款式简单的浴衣，而是看起来颇有些正式的黑白条纹的和服。他踩着木屐走过来，羽织下露出金属的闪光。</p>
<p>不是吧还带着刀吗……</p>
<p>伏见低头看向自己的T恤，一时难以判断他们俩究竟谁穿得更不像来看花火大会的。</p>
<p>“哦呀，你出来得很早呢。”</p>
<p>不知道这句话哪里刺激到了伏见，他恶狠狠地语速飞快地回答：“真是不好意思啊我既没有和服也没有木屐不用像您一样特地换装。”</p>
<p>宗像轻笑，抬手扶了扶眼镜。</p>
<p>“不过这样子的伏见君显得年轻了很多呢。”</p>
<p>“哈…我本来就还年轻好吗。”</p>
<p>“是呢，年龄上是。”</p>
<p>“你到底有什么资格说我？！”</p>
<p>兴趣爱好完全是老年人，作风手段强硬狠辣，不过要说起来其实成为王的上任时间还很短。</p>
<p>宗像与伏见一前一后地走在堤上，花火大会还未开始，但人群已经开始聚集。</p>
<p>“真热闹啊。”</p>
<p>宗像说。离岸的那一边立了一排临时摊贩，油炸食物香味混合着勾人，卖冰的铺位打着蓝色的旗子，仅是看着就感到一丝清凉。间断的水声提示着捞金鱼的摊位的存在，宗像饶有兴致地停下来观看了一会儿。</p>
<p>“您要是想捞金鱼就自己去啊。”</p>
<p>伏见终于忍不住。</p>
<p>“诶呀。”</p>
<p>灯光是暖色调的，风中的温度也是暖的，人潮拥挤摩擦生热，只有宗像礼司的话让人恶寒：</p>
<p>“我只是想看看那一位最后能否成功罢了。他明明十分沮丧却还在坚持的反应很有意思呢。”</p>
<p>听听这是人话吗。</p>
<p>伏见想，所幸他们已经走过那一家，没被人听到。不过就算听到了也打不过宗像就是被人认出来实在丢脸那他就马上离这个人远远地装作不认识。</p>
<p>他们的方向逐渐远离人群中心，不过伏见本来就对此毫不在乎。路上遇到一个和母亲走丢，惶恐地望着远处熙熙攘攘的人群，无助地站在路边啜泣的小女孩，宗像过去询问状况。两个人将小女孩送到附近巡逻的警员那里，焦急的母亲一把搂住小女儿。</p>
<p>“谢谢哥哥。”</p>
<p>小女孩在母亲怀里甜甜地微笑，手指还恋恋不舍地想抓宗像的头发。</p>
<p>直爽热情的母亲抓着他们俩感谢半天，直夸他们真是英俊又热心的一对兄弟。伏见脸都黑了但是完全插不上话，宗像注意到他气急败坏的模样，笑容深邃但是从始至终没有解释。</p>
<p>等到他们终于走出岗亭，预计的花火表演也即将开始。</p>
<p>宗像在离人群较远的位置停下。</p>
<p>“伏见君，你之前有来看过花火大会吗？”</p>
<p>“没有。我对这种无聊的活动没有兴趣。”</p>
<p>“那我还真是荣幸。”宗像偏过头问，“那么伏见君，你喜欢花火大会吗。”</p>
<p>“都说了是无聊的活动。”伏见啧了一声，继续低头看向终端，“而且烟花这种东西，不就是一瞬间的光热吗。”</p>
<p>“呵呵。”</p>
<p>伏见有点烦躁：“你笑什么。”</p>
<p>“只是想，原来伏见君期待永恒不变的东西。还真是小孩子的想法。”</p>
<p>脸色变得十分难看的伏见反击：“那么想必您一定经常和朋友一起其乐融融地来花火大会聊天游乐，对着火药升空临界值的一瞬间许下美好心愿了。”</p>
<p>宗像哈哈地笑了两声，毫不在意他的反语揶揄。他望着天空：</p>
<p>“即使是瞬间的光热，也是使命达成的美好结局。”</p>
<p>伏见放下终端。从伏见的角度只能看到宗像的侧脸，他的脸上神情淡漠。</p>
<p>“那这使命也太轻了。”伏见说。</p>
<p>“您难道想说，希望自己也像烟花一样吗。”</p>
<p>愚蠢的想法。</p>
<p>“宇宙在爆炸。”</p>
<p>宗像悠然地说。今晚的确是开花火大会的好天气，夜空晴朗无云，月华如练。</p>
<p>“星辰也在不断消亡重组。”</p>
<p>“以人类的角度看星辰，那某种意义上是永恒之物。不过若是在宇宙之中，也许也像看花火大会一样，从无至有，由盛转衰。”</p>
<p>宗像话音刚落，伴随巨大的响动，远方的天空忽然亮起。无数火药炸裂，绚烂的光彩将天地笼罩，人工制造精打细算的花朵绽放在天幕，听觉尽数被礼炮轰鸣所夺去，视觉也被不间断地巨大花海占据，夺人心神的壮阔美景使得世间一切失色。</p>
<p>即使伏见也被这场景一时震住。</p>
<p>变换的光影之下，宗像的嘴唇一开一合：</p>
<p>“即使星辰，也终有一日湮灭。”</p>
<p>“那是耀眼的终局。”</p>
<p>他们直到所有焰火落尽才踏上返回屯所的路。宗像走在前面，伏见在他身后，望着那个背影。</p>
<p>主宰命运的青之王的背影。</p>
<p>宗像总是扬着头，气宇轩昂地走在他的道路上。不会心生踌躇。</p>
<p>即使心生踌躇，也绝不会耽误决断。</p>
<p>这一段路前几天电路故障，没有路灯，两个人走得很慢。</p>
<p>“伏见君。”</p>
<p>走在前面的宗像忽然停下。他转过身，肩上忽然燃起轻薄的群青色火焰。</p>
<p>“是。”</p>
<p>“<strong>你不能一直跟在我身后。</strong>”</p>
<p>他带着笑容望着伏见。</p>
<p>“啧。您想说什么。”</p>
<p>周围的道路变得清楚起来，宗像使用能力了吗。</p>
<p>“没什么。只是今天，忽然有点想让你走在身边。”他紫水晶一样清澈纯粹的眼睛里盛满笑意，笑容真实又虚情假意，温暖而落寞，“只是今天忽然而已。”</p>
<p>伏见叹了口气。他究竟踏入了什么麻烦的轨道啊。</p>
<p>但是伏见已经被这颗星所捕获，引力场将他牢牢控制，逃跑已经毫无可能。</p>
<p>那也请你，他心想，你不能成为流星。</p>
<p>花火一次就够了，我绝对不要看到天狼星的湮灭。</p>
<hr>
<p><em>叶わぬ恋になるなんて…</em></p>
<p><em>それだけは嫌</em></p>
<p><em>月夜をしゅるるしゅるり彷徨い続けてあなたに逢いたい</em></p>
<p><em>两人的缘分走到尽头...这是我唯一不想要的结果</em></p>
<p><em>我于月夜下漫无目的无休无止地徘徊  只为与你相见</em></p>
<hr>
<p>伏见看过两次花火大会。</p>
<p>一次在岸边，一次在jungle基地。</p>
<p>仅有一回的蓝色剑形烟花盛放，震天动地。那星火至今仍落在伏见心底。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【礼猿礼】浮梦之秋]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-li-fu-meng-zhi-qiu/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-li-fu-meng-zhi-qiu/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T03:39:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>礼猿礼  | 秋赏</p>
<p>*一期二期之间  礼猿礼无差</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>礼猿礼  | 秋赏</p>
<p>*一期二期之间  礼猿礼无差</p>
<!-- more -->
<p>（一）</p>
<p>身体因为大量失血而变得无力，周围热得让人不舒服，视线模糊，痛觉神经传递信号超出阈值，所以那几乎将身体上下撕裂的剧烈疼痛也感觉不到了。</p>
<p>勉强稳住意识，透过高度模糊的视野拼命地抬起头望向天空，隐约看到巨大的剑形结晶在下落的过程中逐渐碎裂，像蓝色的细雪一样四散。</p>
<p>这就够了。</p>
<p>他想。</p>
<p>“室长。”</p>
<p>宗像睁开眼睛的时候伏见正站在他右手边不远的位置上，抱着几份文件，脸上的表情是他在工作中惯常表现出的严肃认真。</p>
<p>“啊呀，抱歉，不小心睡着了。麻烦你找到这里来。”</p>
<p>宗像从他所倚靠的长椅靠背离开，坐直身体摘下眼镜轻轻揉了两下鼻梁，再次戴上眼镜。</p>
<p>“…有几份文件需要您签字。”</p>
<p>这次倒是没有催他去工作呢，宗像柔和地看向他得力的下属，后者向他双手递出文件，但是却将视线撇开了。</p>
<p>宗像没说什么，接过来便一目十行地开始审阅。他本来一进工作状态时就效率高得惊人，伏见经手的文件也基本完美得挑不出毛病，对于他的提问能够一一作出简单明了的回答，因此这两人只过了短短几分钟就将好几份重要文件的内容都确认完毕。</p>
<p>宗像将文件中需要责任人签字的页翻开，摊在他在进入睡眠之前放在膝头的硬质文库本平整无字的背面之上，从外套中取下钢笔，行云流水地在每一份签下姓名。之后再取出印章，伏见非常适时地递给他scepter4常用的蓝色印泥，让他在需要的几份文件上盖好章子。</p>
<p>“写得很清楚，条件也很明确。辛苦你了。”</p>
<p>宗像将文件合上交给伏见。打开终端确认了一下时间，比他预计的时间晚醒来10分钟，看来要快些赶到御柱塔去。</p>
<p>“伏见君。”</p>
<p>“是。您接下来要去御柱塔吗。”</p>
<p>少年平静地应了一声。</p>
<p>已经想到了吗，所以才没有一找到就叫醒他。不过在这里默默站了十分钟…还真是有些难以想象。</p>
<p>宗像拾起一枚落在长椅上的红枫叶片夹在书里，拿起他的书，起身向官厅的方向迈步。伏见跟在他身后。</p>
<p>“伏见君。”</p>
<p>“是。”</p>
<p>“有『读书之秋』这种说法呢。”</p>
<p>“整理文件出勤累得要死的下属可没有这种时间。”</p>
<p>宗像轻笑。他们已经回到官厅，踏上装饰得富丽堂皇宽敞得毫无必要的大理石楼梯。</p>
<p>“伏见君。”</p>
<p>“啧。又怎么了。”</p>
<p>宗像要前往室长室，伏见必须回到情报室将手里的文件入档。两个人停在楼梯口，远远看上去就像是在普通地交谈着工作。</p>
<p>“下次一起去长椅那里看书吧。”</p>
<p>“请不要在勤务时间说与工作无关的事。”</p>
<p>伏见话音刚落，忽然意识到什么而脸色微变。不过补救已经来不及了，宗像微笑着：</p>
<p>“哦呀。那么我会在休息日再邀请伏见君的。”</p>
<p>劳碌的年轻有为的三把手看起来满脸不高兴地咋舌，他行事稳重的上司则露出悠然笃定的笑容。他们干脆利落地告别，转身前往各自接下来的目的地。</p>
<p>（二）</p>
<p>这一周的休息日。</p>
<p>宗像拉着一个小尺寸的行李箱，走出宿舍房间时刚好遇上背着包走在走廊里的伏见。</p>
<p>“我说，体检而已，为什么您看起来像是要出远门一样啊。”</p>
<p>“哦呀，伏见君不知道吗。全套的体检项目需要两天，因此会包含酒店宿泊一晚。”宗像说，“淡岛君几次三番来提醒我，说是希望我一定要在那边完成全套体检。”</p>
<p>伏见当然知道。</p>
<p>淡岛副长前几日专门找到他，要求他陪同宗像去做一次全套体检。说是体检，其实更多的是希望宗像能够短暂休息一下，而那个分配给S4的位置偏远项目奇葩还提供住宿的政府合作体检单位就成了一个好借口。实际上宗像的各项身体指标以及威丝曼偏差近来都是由S4的医院与情报班共同监控的，没人比伏见更了解。</p>
<p>此时的外部情况不容许全队外出。但是宗像一人也多少会令淡岛担心。淡岛是女性，并且认为自己作为副长有责任留在屯所以防备意外，所以陪同宗像的任务理所当然顺其自然地落在伏见身上。</p>
<p>但是副长没必要给我也提交体检单吧。伏见怏着脸，手指按着压在采血点上的棉签百无聊赖，忽然听到一阵东西被撞倒的声音，循声而望发现护士正一脸关切地询问着站在一张木桌前的宗像。他随手将棉签扔进医疗弃物箱，快步走上前。</p>
<p>“不必担心。”</p>
<p>还没等伏见走近，宗像开口说道。</p>
<p>伏见的视线扫过宗像的腿，宗像此刻站得笔直漂亮，完全看不出是哪条腿刚刚狠狠地撞上了桌角。</p>
<p>伏见皱起眉，没察觉自己的语气哪里不对，“您昨晚究竟几点回来的啊…”</p>
<p>“没关系的，伏见君。”</p>
<p>宗像冲他淡淡一笑，是那个“王是不会累的哦”的让人讨厌的虚伪又做作的笑容。</p>
<p>伏见紧紧地抿着嘴唇，嘴角却上扬着，露出一个嘲讽的表情。</p>
<p>“是我多管闲事了。”</p>
<p>“等一下，伏见君。”</p>
<p>宗像出声拦下抬脚要走的伏见，伸出手指在伏见因为抽血而露在外面的苍白手臂上轻轻一抹，先前因为伏见按压时间不够而微微向外渗血的地方变得光洁如新。</p>
<p>“您的力量过剩得要溢出来了吗。”</p>
<p>伏见别过头，语气不善。被宗像触碰过的地方留下一阵浅淡的凉意，不知残留的是异能还是那个人的体温。</p>
<p>“如你所见，这只是微不足道的异能使用。恩……这算是勿以善小而不为？”</p>
<p>没有接对方抛来的玩笑话，伏见稍稍握紧了拳头。</p>
<p>一方面会关注到下属无关紧要的细小伤口，另一方面却又带领指挥手下出入于兵刃相见的染血的战场。宗像礼司这个人的大义究竟是什么呢。</p>
<p>“我不需要。”</p>
<p>他转身离开。</p>
<p>（三）</p>
<p>“……最近经常会被噩梦惊醒吗？”</p>
<p>蓝发的男人露出一个慢条斯理的笑容。他模棱两可地回答道：“没有。只是正常频率。”</p>
<p>伏见关闭了终端上的视频。这是他威逼利诱从精神卫生科的医生手里要来的宗像的谈话记录，不出所料地一无所获。</p>
<p>如果会被别人窥见什么，那就不叫宗像礼司了。</p>
<p>伏见烦躁地咋舌，将视频的痕迹彻底抹去，哗啦一声从水里站起来，胡乱地擦干身体裹上自带的睡衣。</p>
<p>“如何？富士山的夜景。”</p>
<p>他推开露天浴池的门回到客房，宗像正跪坐在房间一角拼着拼图，向他搭话时视线也未曾离开。</p>
<p>“你自己去看不就行了。”</p>
<p>伏见回答。如果提前知道体检医院给他和宗像只安排了一个房间，他非得当场拎着那边负责人的领子逼那个混蛋过来修改预定。但是等到他们坐车过来登记时一切已经晚了，更何况这家温泉酒店一向以难预定而出名，伏见拍出银行卡要求临时加一间结果被训练有素的服务台职员满是歉意却不留余地无比坚决地拒绝。</p>
<p>“确实呢。”</p>
<p>宗像扣下最后一块拼图，从容地起身站直。无论保持正坐的姿势多久这个人都能这么优雅从容，想到自己之前喝茶时的丑态，伏见有些不甘心。</p>
<p>他努力无视两团并排铺开的被褥，从背包里拿出笔电走到阳台——那里摆着两个沙发椅，开始远程工作。</p>
<p>宗像从浴室出来时伏见正在状态，听到一句“哦呀”才恍然宗像就站在身后。因为之后还会前往房间附带的露天温泉浴池，他此刻只简单地裹了一条浴巾，平常被遮盖地严严实实的锁骨，上臂，小腿，此刻都一览无余。</p>
<p>伏见感到他的心脏猛地一跳。</p>
<p>之前不是没见过，但是在青云寮宿舍的大浴池他们都会摘掉眼镜，而且伏见个人体质原因不喜泡汤偏好淋浴，所以他很少这么清楚地近距离地观察这样子的宗像。</p>
<p>“您在干什么啊！”</p>
<p>他也搞不明白他为什么忽然脸上有些发热，他急急忙忙地把视线撇开。</p>
<p>“伏见君的工作态度真是让人感动。”</p>
<p>宗像的注意力倒是在笔电的屏幕上，他看了一会儿才继续说道，“这些明天再处理也完全可以。难得的外出机会，你也休息一下怎么样？”</p>
<p>“啧。请不要管我。”</p>
<p>他下意识地回嘴，鼠标却已经移向退出按键。宗像达成目的轻轻一笑，走向浴池的隔门。</p>
<p>不工作应该干什么，又没有游戏可玩，伏见躺在榻榻米上发呆，为什么我就非得听他的不可。拨水的声音一阵一阵的，天花板似乎变成了披着浴巾的宗像，富士山被夜幕勾勒出一道雪白深影，如同白纸一样，轻薄却富有力量的背脊…</p>
<p>伏见一个挺身坐起来，抓过背包翻出耳机。</p>
<p>他大概是神经错乱了。</p>
<p>（四）</p>
<p>就在身体即将倒下的时候，眼前的景色忽然反转，一片令人舒畅的蓝色里，他在站着，而有谁在他面前倒下了。</p>
<p>他知道这个倒下的年轻人是谁。</p>
<p>这是他的梦中，所以宗像可以停下来，仔细地，认真地，感谢这个为他而死的氏族。</p>
<p>你的死亡是有意义的。他一遍遍地说。</p>
<p>这不是赎罪，他无罪需赎。只是。</p>
<p>感谢你为我而死。</p>
<p>请你看下去吧，楠原君，我等scepter4的未来。</p>
<p>被他缓缓盖上白布的身体，在一瞬间忽然变得面目模糊，似乎要变成宗像更加熟悉的某人的模样。宗像的手几乎看不出来地抖了一下，动作不停地将那块白布完全掩上。</p>
<p>他捧起一只垂落的手捂在胸口。那只手上过于苍白的皮肤显得青色的血管清晰可见，伤痕和鲜血格外刺目。</p>
<p>不过是梦而已。</p>
<p>他这样想着。于是捧在手中的像是碎片一样破碎，细沙一般风散，他又一次持着他那柄冰冷锋利的长剑，精确利落地捅穿对面男人的胸膛。</p>
<p>那份自由是不能被实现的。</p>
<p>即使为王即身负枷锁，也必须在那份枷锁下前行。</p>
<p>孤独一身也好，弑王负荷也好……</p>
<p>在追求大义，与命运的博弈之中，宗像礼司不惧牺牲，他所掌握的，他所设计的，连同自己本身，都可以摆上棋盘。</p>
<p>年轻的青王薄唇一扬，抬手落子。</p>
<p>伏见在察觉到浴池的异常平静之后先是试探地敲门喊了几声，仍然没有得到宗像的回应让他不得不考虑安全优先，直接推门走进去。</p>
<p>青之王靠在浴池边睡着，屋顶的照明在他的头发上打出一圈暖光，他睡着的表情很平静，和平日那副殷勤无礼的样子相比有一种出人意料的乖巧感觉。</p>
<p>就像是……他在家里时一样。</p>
<p>伏见巧合之下见过一次，那副宗像家的小儿子的模样。在兄长身边坐着，吃着一桌堪堪摆下的家常菜，和父母谈笑。</p>
<p>他在成为王之前也不过是个人类。</p>
<p>就算是青之王，也仍然是个人类。</p>
<p>伏见在心里说。说给那个听不到的人。</p>
<p>人类会疲惫，会累，会烦恼，犹豫，痛苦，挣扎。</p>
<p>全部抛下不行吗。但是如果真的抛下了，伏见苦笑，那还是宗像礼司吗。</p>
<p>他明明是为了那样的青王宗像礼司而来的，如今心里又在犹豫些什么啊。</p>
<p>宗像皱了一下眉。</p>
<p>如果不是因为一直在盯着这个人，伏见大概会漏掉这个稍纵即逝的细微表情变化。</p>
<p>宗像礼司会梦到什么？</p>
<p>被他杀死的人。</p>
<p>为他而死的人。</p>
<p>还是他所守护的人。</p>
<p>还是说，其实这个人根本不会做梦。</p>
<p>梦是现实所思的映射，也许宗像从不做梦，因为他每日都在朝着理想之地疾驰，披荆斩棘。</p>
<p>是否总有一天我也会明白，誓约，大义，理想的世界。那不是只用动动口挂在嘴边的东西，而是需要拼上性命，即使看不到结果也愿意投入自己所能之极限。</p>
<p>不过此刻，更加令伏见犹豫的问题是该不该叫醒宗像。</p>
<p>不知是巧合还是宗像故意为之，伏见时常会遇到小睡之中的宗像。上次是在枫林的长凳，他手上抱着文件又赶时间却鬼使神差地没有及时叫醒宗像，就那么等着那个人自然清醒。</p>
<p>宗像的睡眠最近实在有些少得过分了。</p>
<p>但是那个人现在毕竟还泡在露天的温泉池子里，秋天的夜晚凉意翻涌，伏见还是决定先叫醒他。</p>
<p>（五）</p>
<p>伏见走近浴池边，池子里飘落几片被风卷来的落叶，宗像的皮肤被泡得透出粉红色。</p>
<p>“室长。”</p>
<p>宗像没有动作。他之前总觉得这个人烦得要命，此时看着这样安静的宗像却忽然让伏见从心底漫出一丝恐惧。</p>
<p>“室长！”</p>
<p>他情不自禁地伸出手。</p>
<p>紫色的眼瞳幽幽张开，没有情绪的冰冷眼睛和伏见视线相对。</p>
<p>“怎么了，伏见君。”</p>
<p>宗像问。他没戴眼镜，为了看清情况而眯起双眼显得神情颇为凌厉。</p>
<p>“没…事。”</p>
<p>伏见咋舌，迅速地收回手。</p>
<p>宗像没有细究，从浴池中站起身，“是来叫醒我的吗。多谢。”</p>
<p>伏见实在无法继续坐在这里看上司慢慢擦干身体穿好浴衣，他草草说了一声对不起我困了先睡了就躲回房间。</p>
<p>他把自己埋进被子里，仿佛这样就可以把这些天奇怪的情绪和无法解释的心理都扔在被子外面。</p>
<p>门被拉开，有人脚步极轻地走进来，灯绳一坠，房间之中只余清冷月光。</p>
<p>半晌，伏见从被子里探出头来。另一边的被褥是空的，那个人清醒地站在月光之下。</p>
<p>“室长。”</p>
<p>伏见轻声喊。</p>
<p>“是。”</p>
<p>宗像有些讶异地侧过身，视线与伏见相交。</p>
<p>“你会做梦吗。”</p>
<p>“会。”</p>
<p>宗像微笑。也许是月色的关系，这个笑容有些不真切，空旷得如同寂静的原野。</p>
<p>“你梦到过我吗。”</p>
<p>伏见问。但是他究竟在问什么？</p>
<p>“没有。”</p>
<p>真是斩钉截铁的回答。</p>
<p>伏见哼笑，为什么自己还笑得出来？</p>
<p>“你会感到讨厌吗？”</p>
<p>这次是宗像提问。他笑得云淡风轻，似乎无论给出什么样的答案都无法让他动摇。</p>
<p>“我不知道。应该是，不讨厌的吧…这样的你。”</p>
<p>伏见勾起嘴角。那双蓝宝石似的的眼睛朝宗像这边望过来，带着某种在此时此刻还没有被本人所弄清楚的柔软的感情。</p>
<p>然后仅仅只有一瞬间，那个从容不迫的人的微笑迟滞了一下。</p>
<p>我并不讨厌与你同行。</p>
<p>我并不讨厌你。</p>
<p>——我会陪着你。</p>
<p>End</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【礼猿】起飞的夜晚与坠落的神明]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-qi-fei-de-ye-wan-yu-zhui-luo-de-shen-ming/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-qi-fei-de-ye-wan-yu-zhui-luo-de-shen-ming/">
        </link>
        <updated>2020-07-16T03:28:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>礼猿| 起飞的夜晚与坠落的神明</p>
<p>*二期后假想  恋人关系明确后</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>礼猿| 起飞的夜晚与坠落的神明</p>
<p>*二期后假想  恋人关系明确后</p>
<!-- more -->
<p>晚宴上的众生百相他已充分享受，加之必要的情报入手，散播的种子埋下，这次便没有必要再呼吸别人吐出来的令人不快的滞闷酒气。他回拒了政要显贵们同车的邀请，显然他这番做派又刺激到了不少人，不过就算他们脸上再不好看，这里也没人敢于对年纪轻轻却手握一只直属自己的实战部队的他出言指摘。</p>
<p>宗像刷卡进入车站，快到末班电车的时间，站台等候的人大多是与他一样西装革履提着公文包喝完酒的职场人士，虽然站在脚步不稳还嘴里嘟囔的他们中间，宗像意识清醒得就像滴酒未沾似的。</p>
<p>宗像正饶有兴致地观察着离他几米远的地方，站在那边队伍的第一个的年轻人。年轻人大约二十岁上下，耳朵上挂着有些夸张的头戴式蓝牙耳机，将他与后排勾肩搭背的醉酒大叔们相隔开。青年时不时抬头看看站内的广播提示牌，眼神中饱含空洞的茫然，他曾低头在终端上停留了好一阵子，但是伴随着刚刚那个拇指长时间的按触，显然是又将刚才自己敲下的长篇大论给删掉了。</p>
<p>青年把视线转到一步远的站台之下，宗像也跟着瞥了一眼，只见深沉的夜色里黑魆魆的铁道反射油亮的暗光。</p>
<p>那反射的模式发生细微的变化，有振动从远处传来，然后是站内播报列车将要进站，同时电车车头的灯光拢成一道光束刺进站台。</p>
<p>有风卷起。</p>
<p>青年像是被风捕获的鸟，朝着铁道张开双臂。</p>
<p>这通常很麻烦，电车前方会沾上不好清洗的痕迹，寻找拼接的工作有时要从此地绵延数十公里，这是末班电车，虽然不比早高峰带来迟到风险那样招人嫌恨，总之也不会是让人高兴的事。</p>
<p>不过此刻，他们谁也没注意到。</p>
<p>电车安稳地停了下来，醉汉们不耐烦地皱眉，有几个似乎嘴里还吐出几个难以登堂的词，绕过抓着年轻人后颈领口与上臂的宗像和被他制在站台的青年进入电车，随便找了空位躺倒。</p>
<p>青年脸上有泪痕，不知道是内心情绪流露还是被宗像突然的动作压迫呼吸。</p>
<p>宗像看着这张年轻的脸，放松手上的力道。</p>
<p>青年像是一下子被卸了全身的力气似的，跪倒在了地上，那张脸从恍惚的冰封之中生动起来，眼泪止不住地涌出眼眶。</p>
<p>宗像没有伸出手去扶起他，仅仅只是半弯下腰轻声说。</p>
<p>“想要避难所的话，这个世界上没有这种地方。”</p>
<p>“不是每一次都会有人拉住你的。”</p>
<p>站内的职员朝着这边赶过来，宗像最后说了一句，后退转身，与迎上来的职员说明情况。</p>
<p>——“还不甘心的话，就靠你自己紧紧拉住自己吧。”</p>
<p>宗像没有太多需要说明的，但到底还是没有赶上终电，只能打出租回到scepter4的驻地附近。</p>
<p>驻地附近有着许多禁止条例，灯火都比别处稀疏一些。官厅的大楼从远处看闪烁着珍珠贝色的光芒，在墨夜的衬托下更显出一种冷白的光亮。</p>
<p>进入屯所时值班的职员向他敬礼，宗像微笑着点头回应。最近scepter4夜间紧急出动的情况少了很多，夜里的驻地也因此多了一份静谧，他们从今往后应该走向何方呢，自从石板破碎以来，宗像礼司便始终在思考着这件事。</p>
<p>scepter4也会发生许多改变。</p>
<p>他推开大门，踏上大理石楼梯，青色的标识在旋转着，无论形式将经历变换几何，受此引导而聚集于此的人，信念始终毫无阴霾。</p>
<p>他在特务队的办公室前停顿片刻，刚才在楼下时他注意到从这间的窗子里漏出了灯光。</p>
<p>办公室里安安静静的，只能听得见空调机的声响。</p>
<p>宗像站在门口笑了笑，转身离开，来到自己的室长室。</p>
<p>走廊上响起了拖沓的脚步声，宗像抬眼看了下时间，刚过十二点。</p>
<p>“我是伏见。”</p>
<p>伴随着敲门声响起的声音比平时听起来更加懒散，宗像忍不住笑了一下，扬声让伏见进屋。</p>
<p>看嘴唇动作，青年大概是小声嘟囔了一句“还真的在啊”之类的话，随即眼神复杂地望了望桌面。</p>
<p>“伏见君，桌上没拼图哦。”</p>
<p>如果确实在拼图的话大概也会变得相当有趣，宗像设想了一下伏见无可奈何的表情。</p>
<p>“是，真稀奇呢，您居然在工作。真令人感动。”</p>
<p>伏见毫不客气地回答。</p>
<p>他坐在室长室的桌子上，一手撑着桌面：“又挖出来哪个可怜的家伙的秘密了。”</p>
<p>“哦呀，你感兴趣吗。”</p>
<p>“我对那群老头才没兴趣。”</p>
<p>“我倒是很想知道铃木部长明早酒醒后会是怎样懊悔的表情呢。”</p>
<p>宗像笑了笑，手指敲下回车。</p>
<p>伏见瞥了一眼电子屏幕：“打时间差吗。趁人之危真是恶劣。”</p>
<p>“啊呀，还需要我教你这个策略吗。”</p>
<p>宗像毫不在意地说。伏见从桌上跳下来，他只穿了衬衫和背心，照理说应该要比上下西服全套的宗像要好一些，但是宗像的体质全然不怕热，这种天气里在室长室办公还不开制冷设备，伏见可做不到。</p>
<p>伏见将办公室的窗子完全打开，站在对开的窗前吹风。室长室的位置高，夜晚的凉风吹得分外清爽。</p>
<p>宗像收拾完桌面看到的就是这样一幅场景。</p>
<p>他的脑中忽然窜过了那个站台上的年轻人，同时行动迅速地伸手握住了伏见的手腕。</p>
<p>“突然的…干嘛？”</p>
<p>伏见皱眉，没有挣开。</p>
<p>“忽然有些害怕伏见君会飞走呢。”</p>
<p>宗像走近一些，从背后抱住了恋人。</p>
<p>“啧，其实您也喝多了吧。”</p>
<p>伏见语气厌烦地说着，“这种担心放在我这边才比较对吧。”</p>
<p>“哦？”宗像窝在伏见的颈窝，“你今天很难得这么直白呢。”</p>
<p>“啊，那请您按照醉鬼的该有的行为模式，明天醒过来就忘掉吧。”</p>
<p>回答的语气倒是冷静得很。宗像轻笑，凑近伏见泛红的耳垂吮咬。</p>
<p>“那就作为彼此的锚，将其固于世间吧。”</p>
<p>“所以，你只是遇到了和我年纪差不多的人还顺手救了。”</p>
<p>伏见撑着手臂从和室的席子上勉强坐直，衬衫的前襟还敞开着：“这和我有什么关系。”</p>
<p>“你没有想我吗。”</p>
<p>宗像将自己的西服外套和伏见的背心长裤拾起来，“我可是比以前更加频繁地会想到伏见君了。”</p>
<p>伏见咋舌着撇过头。</p>
<p>“伏见君真的没有吗。”</p>
<p>宗像显然不肯放过他，将二人的衣服叠放在一边，再次伏见压在席上。</p>
<p>“……”</p>
<p>无可逃避的对视中，压低的音节从伏见的唇间挤出。宗像心满意足地准备起身，被伏见反过来拽倒，逆转地推在地上。</p>
<p>“我哪儿也去不了了。”</p>
<p>他攥住宗像的领口，原本呆在那里的领带刚才就被他扯开了去。</p>
<p>伏见低下头在锁骨上啃咬，埋在宗像的胸膛上的声音安定狂傲：</p>
<p>“您也一样。”</p>
<p>已经建立契约，从此作为彼此双方心中在这个世界的联系点之一，再也无法孤独地活在这个世界上。</p>
<p>我将会拉住你的，你不是一个人了。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[简介w]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2020-07-15T17:00:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>个人简介  欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！🤝</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<p>一个用心搭建的存档点</p>
<h2 id="博主是谁">👨‍💻 博主是谁</h2>
<p>珫苍</p>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<p>很多  都不精通<br>
比如写故事  拍照  剪辑  写代码  做实验（哦？）</p>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<p>试试在这下面评论？一个不用注册的匿名提问箱🕶</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【忍迹】心潮]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/ren-ji-xin-chao/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/ren-ji-xin-chao/">
        </link>
        <updated>2020-07-15T16:57:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>心潮<br>
——『我们只能选择爱的起点而非终点。』</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>心潮<br>
——『我们只能选择爱的起点而非终点。』</p>
<!-- more -->
<p>“抱歉了，日吉。”<br>
忍足站起身，原本挥出展开的拍子也随着动作收在了身边。他朝球场对面微微低了一下头，表示出到此为止的意思。<br>
“忍足前辈的指导时间真是珍贵。”<br>
日吉收了拍。虽然很是意犹未尽，但面对已经退部，仅仅只是作为OB自愿前来的前辈他并没有什么提要求的立场。不过嘴上依旧是不肯服输罢了。<br>
“老年人的身体可不比年轻人啊日吉君。”忍足耸肩，将原本留在部活室的备用球拍也一并仔细地在包里放好，随即拉上了这个陪了他有一阵子、着实出了几番气力的网球包抗在右肩上。<br>
忍足侑士的履历表上搬家转校实为频繁，他应该习惯了轻装简从，背好行李潇洒一挥手地走向下一站，可唯独这一次，他调整了很久，仍旧觉得肩上的重量沉甸甸的。</p>
<p>三年青春的份量吗。<br>
心底因为这个想法而泛起莫名的温暖。他的国中整整齐齐三年，都在这所学校里度过了。尤其是，在这个网球部。<br>
“日吉，”忍足勾起淡淡的笑容，又忽而抿平唇线，语气郑重：“冰帝，今后就交给你了。”<br>
把重要的东西交付给后辈的感觉也不错啊，忍足暗自发笑，琢磨着日吉面上依旧那幅无波澜的模样回话，许下承诺的语气倒是有几分别扭的认真。他的笑容渐渐加深，还想再调侃几句但此时忽然听见部活室外传来一阵骚动。<br>
“迹部！迹部！迹部！”<br>
女孩子的声调更高，向室内的两人提示了骚动的中心。日吉眼中光芒一闪，复又抓起球拍迫不及待地推开部室大门走了出去。<br>
忍足有过犹豫，但是声音越来越近，一瞬间离开的的念头占上风，他最终还是拿起了部室里留作备用的大码运动连帽衫。</p>
<p>借着人群掩护溜走的行动很顺利，也多亏是向来喜欢和迹部下挑战的日吉，若是今天在场的是凤，那忍足绝对躲不开要被拉到迹部跟前去。<br>
从网球场溜出来之后忍足又换回西装校服，在冰帝校园里漫无目的地散步。<br>
入学时坐反了方向，那时他也曾这样一个人在校园里漫无目的地闲逛。然后……啊，和谦也打电话抱怨，好奇心驱使下跟着一堆人到网球场凑热闹。<br>
再之后，他与闪耀的太阳相遇了。</p>
<p>脚步停在公告栏前，忍足在正中央那纸夸张的活动通知前凝视了很久。</p>
<p>他偶尔会思考这是不是一场命中注定的相遇，结论是他走到迹部景吾这个人身边只会是时间问题，有谁不会被太阳的引力所捕获吗？<br>
太阳风暴席卷过他的心头，辐射穿透了他的整个人，冰层融化，信号一瞬就紊乱掉。等注意到的时候，他已经进入了太阳的同步轨道中。</p>
<p>既已如此，要去看看吗。</p>
<p>“忍足君也要去礼堂吗？”<br>
忍足怔了一下，转头看见他的国文老师正低头凑近读着公告栏。<br>
“高桥老师。”忍足退了半步，抬起手腕扶了下镜框，“不，我只是看一下。”<br>
还未等高桥再追问，另一个声音插了进来：<br>
“不去礼堂啊，那要不要来玩玩我们社的活动？唉呀她们居然和迹部的演讲撞时间，也真是太不会选了嘛。”<br>
“不，器械体操社的活动我想还是不必了。”</p>
<p>回想起来都是噩梦。现在看到器械体操课的牧野老师也是噩梦。</p>
<p>“哎你，向日就很积极的。”牧野表情十分遗憾地摇了摇头，一手搭在忍足肩上，“不要有美男子的心理负担，迹部也做得挺不错的嘛。”</p>
<p>迹部只靠气势就可以了，这是忍足在围观A班练习之后的想法。</p>
<p>“你们运动社团的人很难见到你那么僵硬的。”牧野语气夸张，“cool boy是很帅气，不过作为老师还是希望能见到你和大家多交流一下嘛。”<br>
“好啦牧野，”高桥禁不住笑起来，好心地将忍足的肩膀从牧野手下释放，“忍足君的性格还是更适合忧郁系这边。”<br>
“我已经放弃啦，他也要毕业了吧。只是在这儿见到了还是忍不住想说几句嘛。”牧野摊开手掌不以为然地笑了笑，“高桥你还不是说担心这家伙太封闭。”<br>
对上忍足投过来的视线，高桥忙向他解释道：“上周在走廊上遇到你看你心情不太好，和牧野吃饭时提过一句。对不起啊忍足君，私下议论你的事。”</p>
<p>“没关系。”<br>
高桥是他很喜欢的老师之一，专业水平高的同时很亲切，会与忍足分享书店新到的小说的读后感。之前征集笔友的杂志也是高桥向他推荐的，那时候就在担心他自我封闭不与人交流吗。</p>
<p>“不过我很意外，”忍足迟疑着开口，“高桥老师和牧野老师关系这么好。”<br>
“我和高桥可是好几年的老朋友了。”牧野笑了笑，“不过看着我俩就像两个世界的人对嘛。和人打交道可不能想当然啊忍足。”<br>
高桥微笑着看向忍足：“看起来你还没有从麻烦中走出来。要不要和信任的人聊聊？”<br>
忍足停顿了一会，温和地回答道：“谢谢老师，我会考虑的。”</p>
<p>两个人渐渐走远，牧野挥着手朝他说小鬼提前祝你毕业快乐，高桥也说了句什么，声音有些低，忍足判断口型，似乎是在说“不要预设答案”。</p>
<p>我预设了答案吗。<br>
什么啊，我躲着迹部…原来是害怕对答案吗。</p>
<p>忍足苦笑，怎么像小孩儿似的。<br>
事实上他怕的并非答案错误，而是这答案，无论哪一种，都是他忍足侑士所承担得了的吗。<br>
毕竟若是说迹部对他毫无想法，无论是出于奇妙的自尊还是作为迹部的理解者，他都隐隐不愿去承认。<br>
但是，他真的应该在现在的节点去刮奖吗。</p>
<p>也许真的该去问问迹部。<br>
他烦恼着，心脏又一次鼓动着、催促着他去寻找阳光。以他所知，面向全校的礼堂演讲还有半小时，而迹部大概会提前十五分钟左右到礼堂确认。<br>
不知道礼堂各项布置都结束了没有。提前到礼堂，和其他人一起打招呼，站在人群中听完演讲，可能就做得到坦然地面对迹部了吧。</p>
<p>抱着这样的期望，忍足还是走到了冰帝的礼堂。尖顶的石制礼堂在夕阳中安静地矗立着，只是忍足知道不多久就会有大批追着迹部的人聚集在这里，灼灼目光、鼎沸人声，环绕着台上唯一的那个人。<br>
好远啊。<br>
他不喜欢。就算他时常与迹部的目光在这种数层人潮之中相接，尽管他们大多数时候只看一眼就知彼此思维想法，他也是不喜欢这种场合的。<br>
还是太远了。他更喜欢迹部在他转头就能看见的范围里，他给对方指一指礼堂塔顶飞过的那只白鸽，讨论是不是去年的那一只，或者递给对方一串关东煮，看白色的水汽飘上来，悠悠地漫向天台远处。</p>
<p>“忍足！”<br>
礼堂门口的学生会组织成员和他打招呼。忍足在迹部竞选学生会长时被拉来当秘书，之后也偶尔被动主动地帮忙迹部学生会的工作，因此学生会不少人当他是熟人。<br>
“嗨。都搞定了？”<br>
忍足礼貌地微笑，瞥了眼礼堂内部，条幅和装饰已经搭好了，有几个学生半跪在台上应该是在布线，灯光控制那里看不太清楚。<br>
“差不多了。会长的最后一次演讲，绝对会让他无事结束的！”<br>
“只是无事可不行啊。”忍足把声音压了压，“要漂亮风光才是那个迹部啊。”<br>
似乎被忍足的语气所感染，负责的学生神情严肃起来。他问起忍足的意见，忍足根据自己的了解建议他移动了话筒的位置和灯光的集中效果。</p>
<p>“对了，可开关的随身扩音器要记得。他可能会需要。”<br>
如果需要打响指的效果的情况下。忍足看向讲台，似乎迹部正站在那里，自信傲然地面对着台下所有人发言。忍足的眼神变得温柔，又带着些不可触的，把自己遥遥远远地放在角落里。<br>
“准备了。”负责人点头，接着又笑着说，“早就该把你拉到学生会来。唉，要是有你在我这三年肯定会少和迹部吵架。”<br>
忍足不置可否地绕过去话题。</p>
<p>为什么在迹部身边，为什么不计较地帮他，一开始他确实只是存了有趣，观察一下这个人究竟是什么样子的想法在的。他确实因为那场球被迹部所吸引，那是一个契机，而后日积月累点滴相处，才是真正让他陷入死局的原因。<br>
因为他感觉到了，这是相互的引力。<br>
迹部足够诚挚地将自己的视野与他分享，也给足了他充分的自由。<br>
这又让他有一丝恐慌，他是否是这个人的最佳。<br>
并不是环绕的多数卫星之一，而是想成为之于彼此独一无二的双星系统，这会是最优解吗。</p>
<p>深层的忧郁泛上来在忍足的心中扬起泡沫，他蹙起眉头，在人潮慢慢朝礼堂的方向汇集之前默默地从侧门离开了。</p>
<p>无论什么时候，图书馆都是安静的，如同博学却寡言的老者一样安卧在校园一角。忍足在书架之间慢慢地踱步，头顶的感应灯随着一盏一盏地亮起来。他并不想做出因为自己心烦意乱而无谓地浪费电力的行为，随机地停下脚步，视线扫过最近的书架。不知是运气好还是不好，这一架子小说看起来不是忍足熟悉的言情方向，而是推理类。忍足抬起手腕，手指掠过看上去属于同一系列的一层书的书脊，打算随便挑出一本去文学沙龙找个位置。</p>
<p>“…是忍足前辈吗？”</p>
<p>忍足循着声音抬头，看见通道处站着的一位穿着冰帝制服的少女。他确定他并不认识她。<br>
“有什么事吗，这位…”他迈近几步，话尾拖了一下，瞥见少女的名牌，“望月同学。”<br>
冰帝并不对名牌佩戴做强制要求，不过似乎在二年级的手工课上是可以选择自己设计名牌的项目。少女的名牌做得小巧精致，多亏这个忍足得以对上姓氏。虽然对她并没有印象，不过对方认识自己的话，多少能叫出姓氏会好一些。</p>
<p>望月摇了摇头。她显得局促紧张，有些不好意思地解释道：“对不起…没想到会在推理这边见到前辈，有些惊讶就不自觉…”<br>
“没关系的。是如假包换的本人哦。”</p>
<p>忍足轻轻地笑着听她解释完，再以玩笑话的语气回复一下气氛。他一贯如此，上次还被迹部吐槽过。<br>
也许是受到气氛的感染，望月也稍微放松了一些。她鼓起勇气，从书架上另外抽出一册书双手递向忍足：“忍足前辈…也许是我多管闲事，不过这位作者的话，我觉得先看这本比较好。”<br>
忍足怔了一下，视线快速地划过望月手中的和自己刚拿下的，确实是同个作者的系列。<br>
虽然忍足并非是对推理小说产生兴趣，但是望月并不知情，总不能负了女孩子的好意。在停顿即将变得尴尬起来之前，忍足接下了望月手里的书：“恭敬不如从命。非常感谢你的建议，望月同学。”</p>
<p>忍足敏锐地感觉到望月似乎还有话想说，平时的他也许会寻个理由先行离开，但是这次，不知为何他什么也没有说。他与望月一前一后地走出书架所在的借阅区，指纹确认借书成功，然后走到外面的走廊上。</p>
<p>“有…”<br>
“忍足前辈！”</p>
<p>忍足刚打算起个话头，问出“有什么想和我说的吗”，却意料之外地被望月打断了。<br>
他一时忘记挂上笑容，保持着平时常见的冷静严肃表情注视着望月。</p>
<p>“没想到会在这里遇到您。”望月咬了一下嘴唇，停了一会儿接着往下说，“我，很早以前就关注前辈了。”</p>
<p>忍足不是没有听过相似的话，羞涩的、元气的、热情大胆的，他曾收到过来自女孩子们各式各样的告白。只是最近一年他会聪明地在对方提起之前便找借口溜走。</p>
<p>“我不想为您带去困扰。但是我知道您马上就要毕业了，也许我再也不会见到您了。这次能在我最喜欢的地方见到前辈，可能就是我的好运吧，给我一个告诉前辈这件事的机会。”</p>
<p>望月的语气一开始还是犹豫之中带着颤音，逐渐地变得流畅而坚定。她抬起头，眼神明亮地让忍足几乎产生错觉。<br>
夕阳在少女的背后为她裹上一圈温暖的光，她从包里拿出一个透明的纸袋捧在身前：“这是我烤的饼干。”</p>
<p>他又想起迹部了。总是勇敢地，大方地分享他的好意的迹部。</p>
<p>“我不需要前辈有什么回复。也不需要抱歉。”<br>
望月脸上扬起干净的笑容，“只是我必须要说出来。至于饼干，请您就当是学妹的毕业礼物收下吧。”</p>
<p>忍足沉默地接下了那袋饼干。纸袋是透明的，可以看到每个饼干上面都有忍足侑士的姓名缩写。一份无比认真投入的礼物。</p>
<p>“望月同学。”<br>
“即使这次没有在这里遇见我，你还是会把这袋饼干交给我吗。”</p>
<p>忍足的话语中敛去了所有之前的温和礼貌和打趣，他是看着望月发问的，但是眼神的焦点似乎又在远处。他好像已经提前预知望月的答案，因而在这个问句的末尾用上肯定的语气。</p>
<p>“会的。”</p>
<p>“谢谢。”忍足笑了一下，“谢谢你的礼物，还有勇气。”</p>
<p>勇气是那么珍贵的东西。是与定义的或是未知的未来相抗衡的，像旗帜一样闪耀的、鲸骨一样强硬的信心。<br>
如果换做迹部的话，不论是不是能确定是最优解，都会大声勇敢地说出来，让这个答案成为最优解的啊。<br>
忍足的心中前所未有的轻松。原先堵在他面前的，如数被翻腾奔涌的潮水卷走了，太阳重新从云雾里显出来，希望的光亮充满空间。</p>
<p>无论什么情况，我都会走下球场的。<br>
会缩短距离给你看的。</p>
<p>告别望月，忍足侑士点开手机，快步走出图书馆。</p>
<p>迹部追了一天并没有追到想见的人。在礼堂的演讲结束后，他点开手机准备问桦地的位置，忽然看到来自忍足侑士的短信。</p>
<p>“到球场来。”</p>
<p>没头没尾，甚至都没说到底哪个球场。而且明明之前就从球场跑了啊。<br>
迹部扯了扯嘴角，摁灭屏幕丢回包里。</p>
<p>还是和那天一样的夕阳啊。<br>
忍足和日吉打过招呼，将网球部的室内训练提前了一天。他站在球场中央，环视着无人的观众席和高耸的灯架，以及远处渐渐下沉，即将要消失的夕阳。</p>
<p>忍足听见熟悉的优雅高傲的脚步声，转过头，背着包的迹部正走进视野中。</p>
<p>“躲了一天倒是这会儿不躲本大爷了。”迹部轻笑，“想清楚了？”</p>
<p>“恩。”</p>
<p>忍足跨过球网，把手里的背包扔在地上。他一步上前将迹部揽在怀里，略微低头，用嘴唇去寻找另一对唇。</p>
<p>“让世界沉没去吧。我不会放手了。”</p>
<p>任凭世上所有的冰川融化，我将要握紧太阳。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【礼猿】所谓探病一叙]]></title>
        <id>https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-suo-wei-tan-bing-yi-xu/</id>
        <link href="https://chongcang715.github.io/post/li-yuan-suo-wei-tan-bing-yi-xu/">
        </link>
        <updated>2020-07-15T16:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>所谓探病一叙</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>所谓探病一叙</p>
<!-- more -->
<p>tv之后原著向的礼猿日常，时间线为<br>
《所谓探病一叙》<br>
《特调鸡尾酒一杯》<br>
《雪下漫步一场》</p>
<p>——————</p>
<p>“伏见，拔刀。”<br>
时隔数月，伏见再一次摸到了昴。<br>
手指搭上腰侧的刀柄，在听得搭扣脆响之后调动手腕和臂上的肌肉，行云流水地抽出那柄精致的长刀在身前两侧比划几下，最后稳稳地停至视线正中央的位置。<br>
青色的阳炎在刀身汇聚，凛然而不可侵的强烈气场之中，伏见久违地感受到近来少有的平静心情。他的脑海中忽然浮现出宗像礼司的脸。宗像说过类似的话吗？伏见不是很能确定。宗像曾在教导伏见剑术时说过一次他所理解的青之圣域的含义，只是彼时伏见一门心思顾着要早日学成好让讨人厌上司闭上嘴。<br>
那青焰很快熄了下去，像最后的烛火湮在风中。伏见啧了一声，虽然是有所预料的结果，但此时此刻无法自由地施展青的力量令他产生了自己也难以控制的焦躁。他动作稍显急躁地再一次尝试拔刀，腹部的伤口被牵动，猛得溢出的疼痛感险些让伏见把昴给丢出去。不行，好不容易才支开淡岛连哄带骗地让道明寺将昴带到医院里来。他低哼着拼尽全身力量在手上施力稳住刀身。合刀入鞘，伏见一下子坐在康复室的地板上，空出来的手十指并拢紧紧捂在腹部的伤口上。痛感渐渐减弱，额上逼出来的汗液渐渐凝在发间，伏见不高兴地捋了一把头发，伸手撑在康复室的辅助杆上起身站直。<br>
康复室外的走廊冷清安静，伏见估算了一下身体现状和病房距离，应该还赶得上在护士下一次查房之前回去。<br>
担心伤口撕裂加重，伏见放弃了将昴戴在腰侧，只能左手持着刀鞘，右手扶着医院设置的沿廊扶杆慢慢踱回特护病房。<br>
这样也好，常用的小刀不在身边，如果有人闯进来的话，昴在手里我也能第一时间做出反应吧。伏见默默在心中想着，虽然道明寺那家伙说医院这里的防卫相当高的伏见先生您就放心休息好了这都是室长亲自负责督察的呢。<br>
室长。<br>
伏见在医院见了不少人，医护，淡岛，特务队，情报科，只宗像却还没有来过。淡岛上次来时说宗像这几日要去和政府部门谈石板事件的解决办法，不知结果怎么样了。<br>
在绿的那些日子每天都忙于思考下一步，现如今闲在医院，让伏见不得不面对自己心底的很多事情。<br>
比如，有点想见宗像。<br>
说他是为了这个人才成为如今这副样子也不为过，但他想见宗像并非想要向对方讨什么公道。<br>
他们是彼此信任地，走出每一步的。<br>
虽然不想承认，他带了死的觉悟去完成宗像的不可能命令。<br>
“因为你的王是青之王啊！”<br>
可如今已没有什么王了。<br>
想到自己的现状，伏见不禁手指蜷曲握紧，自己也没意识到地轻轻地叹了口气。<br>
“伏见君？”<br>
伏见瞳孔瞪大了一瞬，抬头，正对上沿扶梯上来停在那里的宗像礼司的视线。<br>
“室长…？<br>
察觉自己的声音带着不确定的轻颤，伏见啧了一声，马上切回正常，“都结束了么。”<br>
“如果伏见君指的是与政府那边的交接，”宗像温和地笑了笑，从容又胜券在握：“已经列出详细的准则了。之后由我们这边监督完成。兔子也答应会给予协助。”<br>
“那还真是恭喜了。”<br>
伏见以不咸不淡地语调回答道。<br>
“哦？是什么事呢？”<br>
宗像感兴趣地眯起双眼，迈步朝着伏见走来。<br>
“从此天下就任您所为了…之类的。喂你干什么？！”<br>
在伏见因惊讶而上扬的话尾空当，宗像伸长手臂，从他搭在扶杆上的右手的手臂与身体之间穿过撑在了他的腋下。<br>
“不是要回病房吗。”宗像眨了眨眼，理所当然一般地将伏见的身体重心移向自己：“比起我看着伏见君慢慢走回去，这种做法要有效率得多，伏见君应该也会同意吧。”<br>
…根本没有留下拒绝的空间。<br>
伏见调整呼吸，试图配合宗像形成一副温柔上司体恤病中下属的感人场面。</p>
<p>虽然只是普通的搀扶动作，但鉴于两人的身高差，伏见还是有一种被宗像揽在了怀里的错觉。<br>
明明是青之王，明明有着相当白净的皮肤，明明全身上下都是一水儿冷色调。<br>
靠着的时候原来也这么温暖啊。<br>
伏见脑子里乱七八糟的想法响个不停，有点抗拒地挣扎着想要靠自己走路。宗像似乎察觉到伏见的不合作，又或者他一早就知道伏见会这么想，他低下头用着合情合理的语气认真地说道，“伏见君，我认为你这是在无意义的消耗体力。”<br>
“啧。”<br>
“请安心。如果你配合，我们很快就会到病房。”<br>
宗像说的逻辑通畅句句在理，但是听在伏见耳中总有点说不出来的威胁调侃味道。<br>
麻烦任性腹黑反派。<br>
伏见在心里吐槽，决定保持沉默，不情不愿地配合宗像的步伐前进。<br>
“伏见君。”但是宗像却执意打破沉默。伏见感受到所倚靠的胸腔的微微振动，宗像的声音也扩大了好几倍地响在耳边。<br>
“啧。您又怎么了。”<br>
“没什么。只是这样的伏见君有些难得一见。”宗像的声音里带着笑意，而后声音又淡了下去：“能这样搀扶着伏见君是我上个月的愿望之一。”<br>
伏见抿了抿唇，半晌才冷笑着说了句：“如果您想体验关怀下属，我可以在下次道明寺犯错时把他打个骨折。”<br>
宗像轻笑，没有回答。<br>
伏见在心里对道明寺说了句抱歉，想说些什么，最后只咬着牙齿挤出了一声啧。<br>
两个人又一次沉默下来。<br>
视线放在哪里都别扭，伏见最后盯上自己的佩刀。昴现在被伏见换在右手拿，以防影响宗像的步子。青蓝色的刀鞘保养得很好，反射出两双颜色相似的眸子。<br>
啊。昴的事还没汇报。<br>
伏见偏过头去向宗像解释，“是我要求的。追责的话…”<br>
“所以带着昴去康复训练了。”<br>
宗像打断了他，声音仍旧是平稳的，听不出什么。<br>
“是。”<br>
反正左右也瞒不过，伏见索性大方承认。宗像要怎么说呢。<br>
“那你一定也注意到了吧，”宗像停住脚步，“异能将要消失的事情。”<br>
虽然是意料之中，但是宗像这样平静淡然地说出来仍旧让人不爽。伏见蹙起眉，“连王也一样吗。”<br>
“盟臣的力量来自于王。当然，我也同样被你们所守护着。”宗像眼中是纯粹的感怀，他低头望向伏见，“不过从此之后，伏见君，我无法再从力量上给予你什么。”<br>
在此之后…<br>
伏见咀嚼着字眼，忽然抬头：“我的伤口…是你治疗的？”<br>
宗像的笑容显得非常温暖，“我并没有那样的魔法。只是将我身上剩余的青色力量分出来一部分给你。终会消失的力量，应该最大化地发挥功效。”<br>
那种混乱的时候！<br>
伏见有些说不上来的生气。即使不使用力量，伏见也不至于会走不出病房。而在那种混乱的局面下，社会秩序亟待恢复，暴乱的危险还未全部解除，宗像已经判断出石板会收回异能，还将自己有限的王之力分出来只为盟臣的伤口尽快愈合。他知不知道我是为了什么！<br>
他几乎要对着这个人喊出来，但是宗像只一句话就将他牢牢定住：“让伏见君尽早回到我的身边，对我来说，这就是最优的策略了。”<br>
总是这样。说着这样的话。<br>
中意啊，新的社会所接纳啊，总是自说自话，自己一个人在那里就处理好一切了。<br>
可是就是这个人，才是他凭借自己的头脑与心意下判断、赌上性命去追随的王。<br>
伏见笑了起来。在宗像眼里，那是一个难得一见的真实的笑容。<br>
“那就早点放我从这里出去。只靠那些家伙我还真不放心。”<br>
“这要听护士小姐的意见。”宗像再次搀着伏见走向病房，走廊上响起青组制式长靴的鞋跟与地面规律地撞击声响，“那么，伏见君，欢迎回来。”<br>
“恩。”<br>
我回来了。</p>
<p>END</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>